國防七校 四間被美禁購零件

全文

國防七校 四間被美禁購零件

北京航空航天大學為國防七校之一，是中國國防領域的中流砥柱。互聯網

《紐時》報道中提及與中國軍方關係密切的國防七校（亦稱國防七子），是指中國工業信息化部下屬、包括北京航空航天大學的七間院校。每年培養超過一萬名畢業生進入國防研究領域，其中博士畢業生最受追捧，僱主包括生產軍用產品的國防集團、華為、中興等高科技公司。目前七校中，已經有四間院校被美國商務部列入實體清單，要接受「華為式待遇」，即在未獲美國政府批准的情況下，禁止從美國購入零件。

相關新聞：專家：倘華不改善勢打金融戰

一大學經費較澳洲國防部多

七間院校分別是北京航空航天大學、北京理工大學、哈爾濱工業大學、西北工業大學、哈爾濱工程大學、南京航空航天大學、南京理工大學，是中國國防領域的中流砥柱。例如殲20戰機。。。。。。。。。。

七校獲得政府的雄厚資金，約一半研究支出用於國防研究。2018年，其中四校的每名研究人員經費位列中國大學前五名，單單是哈爾濱工業。。。。。。。。。。。

就在上周，美國商務部將哈爾濱工業大學、哈爾濱工程大學加入「實體清單」，禁止其在未得到美方批准之下。。。。。。。。。。。

澳洲戰略政策學會

比人貪曬好意思講一半研究支出用於國防研究

美軍扮弱就係想囉多d軍費做研究同裝備
支那扮強就係想囉多d軍費去貪